女子自稱試睡員入住民宿拒付費 不然就給劣評

【星島日報報道】一般來說，試睡員是酒店參加網站的推廣活動，有試睡員賬號的用戶通過網站申請試睡名額，然後入住進行中肯點評，網站退還房費。但是，上周六（5日）在浙江杭州市一間民宿入住了一位21歲女子阿欣（化名)，翌日退房時竟向職員聲稱是「試睡員」，又指可以為其在網上寫好評，要求退回房費。據稱，這位女子曾多次走訪當地多間民宿，並利用同一藉口要求免費入住。
1月4日半夜12點。民宿前台韓小姐突然接到一個來自「去哪兒」網站的訂單：一位客戶訂一晚單人房，房費80元，1月5日下午2點之前離店。1月5日凌晨2點，一位1米6左右、身穿羽絨服、個點文青感覺的女孩子阿欣入住。想不到，這位女客人一開口就說自己是試睡員，可以寫好評，代價是免去一晚房費。
酒店服務台職員韓小姐表示：「一般都是酒店和網站溝通。我們現在並沒有試睡的活動。哪有平常日子，自己住了一晚上非要說試睡，讓店家退錢的道理？」
韓小姐又指：「這姑娘1998年出生，安徽人，說話一套一套的。她說，這裡那裡有瑕疵，拿著手機說你看我都編輯好了，一定會給你們好評的，你把錢退還給我。」
韓小姐第一次遇到這樣的要求，與其發生爭執。最後，「我給『去哪兒』打電話，直接取消了她的訂單，退了她80元。這樣，她就沒有要挾的把柄了。」
退房時，韓小姐發現，這位姑娘她曾經見過，前幾天就來過，提出可以寫專業點評換免費入住。當時，韓小姐明確拒絕她的要求，「我都說過不可以了，她還直接下了訂單強行要試睡點評，這怎麼可以？」
韓女在當地民宿的微信群上披露事件，竟有六間民宿負責人都表示曾遇上阿欣，甚至曾見過兩、三次，同樣以專業點評換取免費入住均迫遭拒絕。
阿欣說自己是試睡員，自己與民宿之前有達成協議；店家則說從沒有邀請過她。

【星島日報報道】一般來說，試睡員是酒店參加網站的推廣活動，有試睡員賬號的用戶通過網站申請試睡名額，然後入住進行中肯點評，網站退還房費。但是，上周六（5日）在浙江杭州市一間民宿入住了一位21歲女子阿欣（化名)，翌日退房時竟向職員聲稱是「試睡員」，又指可以為其在網上寫好評，要求退回房費。據稱，這位女子曾多次走訪當地多間民宿，並利用同一藉口要求免費入住。

試屌員
141 推廣活動

咁都諗到

為左慳錢，咩都做得出

自稱試食員 試貨員etc